<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Ivan Feofanov</title><link>https://ivan-feofanov.github.io/posts/</link><description>Recent content in Posts on Ivan Feofanov</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Thu, 13 Feb 2020 12:30:00 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ivan-feofanov.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Знакомство с FastAPI</title><link>https://ivan-feofanov.github.io/posts/meet-to-fastapi/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2020 12:30:00 +0500</pubDate><guid>https://ivan-feofanov.github.io/posts/meet-to-fastapi/</guid><description>Вместо предисловия: В нашей команде бытует хорошая практика фиксировать всё изменения, которые отправляются в продакшен в гитхабовских релизах. Однако, не вся наша команда имеет доступ в гитхаб, а о релизах хочется знать всем.</description></item><item><title>Как перекодировать Windows-1251 в UTF8 в Go без страданий</title><link>https://ivan-feofanov.github.io/posts/windows1251-utf8-converting/</link><pubDate>Sat, 01 Feb 2020 18:31:48 +0500</pubDate><guid>https://ivan-feofanov.github.io/posts/windows1251-utf8-converting/</guid><description>Ниже история одной моей довольно забавной ошибки. Воистину, программист никогда не заскучает; даже имея в руках идеальный инструмент, он сможет применить его неправильно. Что уж говорить об инструментах неидеальных?</description></item><item><title>Тестирование не для начинающих</title><link>https://ivan-feofanov.github.io/posts/testing-not-for-beginners-2af2533ffb26/</link><pubDate>Thu, 09 May 2019 11:35:06 +0000</pubDate><guid>https://ivan-feofanov.github.io/posts/testing-not-for-beginners-2af2533ffb26/</guid><description>Перевод статьи “Testing is Not for Beginners” Джонатана Калхуна
Я большой фанат тестирования. Я пишу об этом в блог и почтовую рассылку, я обсуждаю это c другими разработчиками в свободное время, я зашел так далеко, что даже создал обучающий курс по тестированию в Go.</description></item><item><title>Практичный путеводитель по переменным окружения в Go</title><link>https://ivan-feofanov.github.io/posts/2019-04-02_go-1c6ab49c7d45/</link><pubDate>Tue, 02 Apr 2019 10:23:55 +0000</pubDate><guid>https://ivan-feofanov.github.io/posts/2019-04-02_go-1c6ab49c7d45/</guid><description>Перевод оригинальной статьи “A no-nonsense guide to environment variables in Go”
Переменные окружения — лучший способ хранения конфигурации приложения, поскольку они могут быть заданы на системном уровне.</description></item><item><title>Асинхронная итерация в JavaScript</title><link>https://ivan-feofanov.github.io/posts/2018-03-22_javascript-fc6bd1ed096e/</link><pubDate>Thu, 22 Mar 2018 03:58:16 +0000</pubDate><guid>https://ivan-feofanov.github.io/posts/2018-03-22_javascript-fc6bd1ed096e/</guid><description>С выходом восьмой версии Node в LTS на улице node-разработчиков наступил натуральный праздник; ещё бы, async/await теперь смело можно использовать в продакшене. Конечно, с собой async/await принесли невероятно много хорошего, но кое-что, казалось бы, очевидное, всё же следует отметить.</description></item></channel></rss>